建制失近200議席薪津大削8億 學者：以後養呢班人都成負擔

今屆區議會民主派與建制派的形勢大逆轉！《蘋果》初步推算，兩大陣營的區議員於新一屆的薪津情況會有很大差距，資源大轉移。以明年1月1日計算（屬新調整的薪津，包括區議員獲加薪5.6%），區議員每月薪酬為3.4萬元，每月實報實銷營運開支為44,816元，另有2千元雜項開支津貼。按此推算，未來4年，每名區議員薪津合共約387萬元，此屬保守估計，當中未計算從開設、翻新辦事處可獲得的款額。

今次民主派大勝，共取得389席，換言之，涉及區議員薪津高達15億，比對上一屆，只取得百多席約4.3億薪津增加2倍多。至於建制派今屆的區議員（59席）薪津合共約2.2億，比對上一屆接近300席，合共獲得大約10億薪津屬大幅減少。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強表示，今屆區議會有大量政治素人勝出，預計他們可利用區議會的資源，轉化成反送中運動的資源，包括可透過薪津將運動中的活躍份子，聘為助手、議員助理，藉此支持運動，而議員辦事處也可成為運動的據點，令18區都有大量穩固的據點。他認為，今次建制派因失去了近200個議席而「重傷」，當中所失去包括區議員的收入、辦事處人手及據點，「以後要養住呢班人都會成為沉重負擔。」

過往受建制派盲撐、備受爭議的工程項目，如元朗17億天橋等，又是否意味在新一屆區議會不會草率通過？蔡子強則認為，要視乎泛民或政治素人的議員質素，包括會否覺醒要守護公帑。

依家我哋區選贏咗，外國好關注我哋！
係咪連少少嘢都唔肯做呀？

最新的tweets 一定響bot
總之 Retweet Like Reply 就得
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

Sen. Rick Scott

Sen. Marsha Blackburn

更加多嘅tweet請入bot搵

（twitter戰線)國際都關注今次香港的區選

大陸大把水
驚咩

Push.

支那見建制狗輸得咁慘敗，分分鐘cut維穩費

Tui

呢個真
基本上由佢押注落警隊一刻
已經等同放棄左選舉
未來應該會將資源放喺鄉黑同警隊到

你還有黨呀

前題係雜種見你地輸撚到仆街都唔搵你地祭旗

八億養班垃圾，希望支那快磅水啦

仲有黨啊 雖然而家窮撚過狗

八億咋嘛? 張曉明寫多幾幅字畫就填返啦

Push

牙爺大把啦

Condom

靜靜雞委任入政府, 好容易插多幾個位
唔一定好似垃圾筒咁高調就無人知

公帑唔洗穩守
請瘋狂輸送比各手足

原本送中諗住 cap 水，點知俾美國有藉口制裁，依家重要養堆一堆土共廢物

建制幾時會稀罕份人工，淨係貪維穩費都fatfat啦

唔係架
班撚樣成日貪區議會d錢

唔洗驚仲有黨養

大拿拿有多三萬幾點會唔稀罕？仲未計背後條數。
見到啲保皇落選好似死老豆咁款，咪話唔爽

有幾多個局長比佢哋做？

以前自己友批咗好多冤枉錢，搞活動報大數，請自己友公司，全部都落佢哋袋

雖然區選拎左389席
但咁嘅選舉制度下仲比建制狗拎到59席
只可以叫做小勝
大家開心完之後抗爭運動都要繼續落去
POLY仲有一大班手足畀狗圍緊
仲有好多手足畀狗拉左畀人告緊
佢地等緊我地光復香港救佢地出黎
如果我地區選完就退
點對得住死左嘅手足
點對得住為我地擋子彈嘅手足
點對得住畀狗拉左嘅手足
所以18區要繼續開花
黎明行動要日日搞
組織全港大三罷
直到光復香港為止

撐警都捐成億啦, 愛國商人唔係唔捐吓？

靜靜雞唔得既

區議員人工得3萬4 咁少，唔撚係下麻

習曱啲區塊鏈，要幾多有幾多

驚咩丫
中聯辦主任畫個字畫都值幾千萬啦
畫多幾幅囉

光復大嶼山

佢有份和議明日大嶼願景
佢有份提名林鄭月娥
佢支持一地兩檢

唔睇實余漢坤呢個人，出年可能過埋一兆人工島

推

班垃圾wfc啦仲係度笑

諗下點用d資源幫手足做好地區工作好過啦

中共分分鐘 向呢班388席埋手

話唔定總有1,2個會收黑錢

然後開始收錢做野

轉行做popo啦

揀幾個有錢佬/貪官，炒多次家就補返數有突

連默站都走
抵佢地輸啦

大陸至唔會白養呢班癈柴，做硬condom

笑死

撚有正常人請咩

唔好咁趣致哩，港共要將你納嘅稅轉落民建聯戶口你驚佢會無方法？唔好咁天真啦

理大手足不是condom

你還有黨呀！

發配邊疆啦 呢班人無用㗎啦

飯桶

下次到班警狗，等佢地同建制攬炒

谷大維穩費加快支爆

搞多幾次拍賣會都有係度啦!

大把私人企業喺呢啲賺唔少，無左都唔知會唔會仆街

改唔到政府招標/中標制度，往後都只係唯有否決d 大白象

但民生改善project 都係要做

我地會一直關注

有能力捧得起佢地，一樣可以拉返落黎
唔好辜負選民，比心機

補倉啦點會Cut 香港咁大個春袋點會放棄
你以為依家買股票有得止蝕咩

下次投票有iphone拎不是夢

招標嗰啲可以點搞

建制想要資源
出來做臥底囉
有功績咪有錢囉

所以好多人都話做區議員係DEAD END

成個倉穿哂窿點補
而且又要應付貿易戰 邊有咁多錢養垃圾
以曱甴平強硬的作風
可能會直接令個制度收皮

啲「顧問費」

批錢比中科整工程野

人工事小，乜撚都開公數事大

粗口娟又要出黎屌林奠了

要10億養垃圾建制姐係起碼要出100億,中間都要畀支聯過下油水

飯民醒醒定定

係不嬲養呢班人都係負擔

泵水泵班廢物，共狗咁度叔仲點會好似以前咁照泵 拿黎收買泛民仲有用 支國內憂外患 左支右絀

維穩費係全部都係外匯嚟

我就係要呢啲，削曬佢啲錢。

自己向黨申請啦

一條單車n形泊位夠膽死收幾皮

駛唔駛幫手免費裝修？

宜家只不過係拎返原本屬於我地既野

靜靜雞

721

除左議員薪金同津貼，天價垃圾工程呢d更大嘅油水都斷埋

講真，而家啲商家都低調左好多，怕高調橕政府會被裝修，而家中共要自己每年嘔8億出嚟養呢班廢物都幾惡頂ga....

守乜野護公帑
依家要做嘅係資源傾斜

請所有區議員聘請被捕抗爭者為助手、議員助理

condom x 200

應該只會繼續高壓鐵腕

話之佢哋有冇糧出

淨係知要全方位追擊

直到亡黨

暗地啲工程cap幾多你都唔知啦，點會冇呀呢啲野

但係都有幾萬蚊租office，請助理等
所以如果有心發展黃色經濟圈一定有得做

咁未促進香港經濟囉美國又課金比前線大陸又課比建制
淨係抗爭都唔少投資

手足努力冇白費，我地更加唔可以停

一張先千五萬
有排罰抄

走狗烹

大陸都要黎香港CAP水 你叫佢比番錢轉頭

十幾億拎一半嚟貢獻黃色經濟圈
成長速度會快成點

仲未計枱底d屋苑工程同幾億天橋

當選果班唔好9 fing
俾心機做好區議員應該做既野

做condom

送返偏遠地區參軍

爽

最大價值唔係個人工，而係佢哋可以申請的撥款，每個選區好似有幾百萬，幾百條友加埋就十幾億
將依筆錢射晒俾黃色生態圈的產業可以幫黃陣鞏固根基，做大個餅

屎為就有

區區幾億...
支共都唔放在眼內
但啲資金會流去抗爭度就真

我覺得北京仲比多筆錢射住

要養唔難
實有水喉
反而抗爭者拎到唔少資源先係開心事

議員辦事處好有用 好重要

你知點解的

咁要好好善用wo

果班素人唔該醒少少好好運用呢d 資源

呢堆唔少都係低端人口
睇死佢地會收錢搞事
各位前線小心

仍需努力

而家都自身難保，咪傻

唔只份糧呀，仲有區議會啲小白象，即係咩音樂噴泉呀，天橋呀嗰啲，同埋地區活動啲撥款，嗰啲條數仲大

王志民加張曉明寫幾隻大字再叫藍絲捐錢咪有8億

支那人好現實
無用既即當condom

阿爺無野多

冇錯，唔驚俾人裝修咩

剩係膽心養人問題?
下任議員一定要查數簿
清算班仆街
煩都要煩死班仆街

不過據點真係盲點，之前冇諗到
條條邨都有個基地仔，好多嘢會方便好多

天價

唔養啦
雜囝唔使錢打貿易戰呀

你地啲人成日話咩中共俾水落黎就得，
問題係點俾，你估下下都咁易銀行過數，
佢點都要用啲方法，區議會冇左10 億，
咁大筆數點都有機會俾人check 到，
而家仲有美國民主法，你 check 到除時一獲熟，
洗黑錢都要人力物力，你起碼要佢付出返咁上代價都好

但d 素人要小心d唔好誤墮法網。一定會好多人做野比氹佢地踩。

洗咩姐
捉多幾個明星咪得
范冰冰都八定九億

佢哋好大部份人本身都係做中資機構

唔好話用嚟cap水，自己開間公司接再外判俾下面用嚟找數俾人都正啦，而家？老共燒多啲維穩費啦

請泛民帶頭搞黃色經濟圈

送返大灣區耕田算啦

我地要趁新任區議員未坐穩，同佢地立君子協定，請佢地捐錢支持社運（星火、612.......)。

中共無限金錢

仲係離譜到間中資出住糧俾佢地唔洗返工

其他野唔敢講, 但講到錢, 建制有水喉實大把

寫多幾隻字賣咪得囉

錢係要用黎請人做野
唔係用黎養垃圾

成個利益集團都會收皮

但係建制當初佢點樣行係冇違法 照板煮碗唔係就得啦咩 定還是係政府選擇性執法 點避都冇用

十八區下下都成百萬攪個嘉年華。
以前益保皇黨，而家射去黃色經濟圈，咪話唔爽。

剩係睇班同鄉會食西北風都爽啦。

暗底條數先攞命
一條橋都17 億

建制諗緊選完你地班o靚仔都唔識玩，嘥哂

立法會選舉之前都要繼續養住班閒人

滅晒建制班狗啦 無佢哋香港人會更好

坦白講可以開心，但唔好沉醉打飛機
支那貿易戰仆直唔等於佢唔願拎維穩費出嚟
一屆失利，大家有無信心屆屆都贏到開巷？
香港人絕對要keep住團火一路打，同慎防下一代被洗腦
下年立法會大家要keep住

養咁多人唔少錢，但你唔養長遠更加統戰唔到

邊止呀, 一定要學大舊話齋, 起返以前奶共派貪區議會啲錢出黎

每星期搞晚宴
Week 1 - 民建聯
Week 2 - 自由黨
Week 3 - 工聯會
Week 4 - 新民黨
如是者Loop 52次，好快又4年架喇

每個星期活動：小明寫字賣5000萬

搞返個年宵市場得唔得

一定可以用區議會名義租球場/草地攪活動
環保主題
公民教育
社區團結
睇你點包裝

一定要查番建制班 PK 有無做利益輸送

大家要留意埋

佢無得再鳩起工程

個度又斷一班人米飯

民主教育營
民主路向營
學習北歐民主模式/美國民主模式/台灣民主模式學習團

諗起都扯扯地

唔養咪得囉

晚會賣畫， 2000萬
賣夠50幅， 10億。
咩人都養到啦

雖然都唔係好事
但睇建制狗仆街

你還有黨呀

貪污狗 一定要查番啲數追究

熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019

元朗恐襲 - 21/7/2019
太子慘案 - 31/8/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 至今

多謝警暴令中立覺醒

叫689養晒佢地

梗係選擇性執法啦仲問

真係笑9死，建制 撐 政府， 政府 撐 Popo, 撐建制咪之係撐PoPo; 但係區議員就係民選，成班唔係諗住無後果，無成本呀

宜家咪埋單找數囉

根本condom，順勢換血，反正為錢做狗嘅人唔少

大把水，同派錢俾班廢柴，係兩回事

pusj

失議席仲養？

14億人 1人1蚊都夠啦

班垃圾返大陸啦

呢班人係負擔

大陸人一人捐一蚊都14億啦 驚閪咩

會仆街